<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Classificação on CiDAMO</title><link>https://cidamo.com.br/site/tags/classifica%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Classificação on CiDAMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2021 Abel Soares Siqueira</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cidamo.com.br/site/tags/classifica%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análise de sentimentos em reviews de restaurantes</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-27-reviews-de-restaurantes/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-27-reviews-de-restaurantes/</guid><description>O presente projeto busca usar técnicas de machine learning para classificar os reviews de restaurantes em reviews positivos ou negativos, sendo um problema estudado no campo de análise de sentimentos.</description></item><item><title>Identificação de Bots no Twitter</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-08-06-bots/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-08-06-bots/</guid><description>Este projeto foi proposto pelo grupo CIDAMO – UFPR como 3ª atividade avaliativa para ingresso no grupo. O propósito desta atividade é o estudo e o desenvolvimento de um tema utilizando técnicas de machine learning e nós iremos abordar a identificação de bots no Twitter PT-BR.</description></item><item><title>Classificação da qualidade de biópsia de mama usando redes neurais</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-20-classificacao-biopsia-mama/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-20-classificacao-biopsia-mama/</guid><description>Automatizar trabalhos utilizando a tecnologia é do interesse de múltiplas empresas, laboratórios e afins do Brasil e do mundo, inclusive do Laboratório de Patologia Experimental da PUC-PR. Esse interesse se tornou uma parceria com uma equipe do processo seletivo do CiDAMO - nossa equipe - e deu tão certo que se tornou um projeto dentro do grupo!</description></item><item><title>Reconhecimento de Caracteres Matemáticos utilizando Deep Learning</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-30-reconhecimento-de-caracteres/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-30-reconhecimento-de-caracteres/</guid><description>Este blogpost faz referência ao 3º desafio do curso de Machine Learning proposto dentro do grupo CiDAMO da UFPR aos seus mais novos membros e tem como objetivo descrever o processo de solução encontrada pela equipe no tema reconhecimento de caracteres matemáticos.</description></item></channel></rss>