<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on CiDAMO</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/</link><description>Recent content in Posts on CiDAMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><copyright>Copyright &amp;copy; 2021 Abel Soares Siqueira</copyright><lastBuildDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cidamo.com.br/site/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Postmortem da 2ª CiDWeek</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2021-05-17-postmortem-da-2a-cidweek/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2021-05-17-postmortem-da-2a-cidweek/</guid><description>Olá novamente. Espero que você tenha gostado da 2ª CiDWeek. Caso não tenha conseguido assistir a todas as atividades ao vivo, saiba que os vídeos continuam disponíveis aqui: https://youtube.com/GrupoCiDAMO.
Certificados de participação Os certificados de participação estão disponíveis aqui.</description></item><item><title>II CiDWeek</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2021-03-01-ii-cidweek/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2021-03-01-ii-cidweek/</guid><description>Entre os dias 26 e 30 de abril o CiDAMO irá realizar sua semana de Ciência de Dados, a II CiDWeek. O evento ocorrerá de forma online com transmissão ao vivo pelo YouTube.</description></item><item><title>Hacktoberfest 2020</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-09-20-hacktoberfest-2020/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-09-20-hacktoberfest-2020/</guid><description>Você conhece o Hacktoberfest?
Vídeo apresentando o Hacktoberfest O Hacktoberfest é um evento de celebração ao software de código aberto durante todo o mês de Outubro. A ideia do evento é promover a colaboração e atrair pessoas a contribuir na qualidade desses softwares.</description></item><item><title>Análise de sentimentos em reviews de restaurantes</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-27-reviews-de-restaurantes/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-27-reviews-de-restaurantes/</guid><description>O presente projeto busca usar técnicas de machine learning para classificar os reviews de restaurantes em reviews positivos ou negativos, sendo um problema estudado no campo de análise de sentimentos.</description></item><item><title>Identificação de Bots no Twitter</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-08-06-bots/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-08-06-bots/</guid><description>Este projeto foi proposto pelo grupo CIDAMO – UFPR como 3ª atividade avaliativa para ingresso no grupo. O propósito desta atividade é o estudo e o desenvolvimento de um tema utilizando técnicas de machine learning e nós iremos abordar a identificação de bots no Twitter PT-BR.</description></item><item><title>Classificação da qualidade de biópsia de mama usando redes neurais</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-20-classificacao-biopsia-mama/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-07-20-classificacao-biopsia-mama/</guid><description>Automatizar trabalhos utilizando a tecnologia é do interesse de múltiplas empresas, laboratórios e afins do Brasil e do mundo, inclusive do Laboratório de Patologia Experimental da PUC-PR. Esse interesse se tornou uma parceria com uma equipe do processo seletivo do CiDAMO - nossa equipe - e deu tão certo que se tornou um projeto dentro do grupo!</description></item><item><title>Reconhecimento de Caracteres Matemáticos utilizando Deep Learning</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-30-reconhecimento-de-caracteres/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-30-reconhecimento-de-caracteres/</guid><description>Este blogpost faz referência ao 3º desafio do curso de Machine Learning proposto dentro do grupo CiDAMO da UFPR aos seus mais novos membros e tem como objetivo descrever o processo de solução encontrada pela equipe no tema reconhecimento de caracteres matemáticos.</description></item><item><title>Previsão de Demanda</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-16-previsao-de-demanda/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-06-16-previsao-de-demanda/</guid><description>A previsão de demanda trata-se do processo de antecipar o nível da procura por um determinado produto ou serviço de uma empresa. Então, para estudarmos esse tópico, utilizamos um banco de dados sobre vendas de alguns produtos que, por questões de privacidade, foi mascarado por frutas.</description></item><item><title>Certificados do 1° CiDWeek</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-21-certificados-do-cidweek/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-21-certificados-do-cidweek/</guid><description>Os certificados aos participantes do CiDWeek estão disponíveis para download e consulta. Caso perceba algum erro ou inconsistência, ou não ache seu certificado, por favor entre em contato pelo e-mail grupo.</description></item><item><title>Inscrições para Participar do CiDAMO</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-17-inscricoes-para-o-cidamo-1o-semestre-de-2020/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-17-inscricoes-para-o-cidamo-1o-semestre-de-2020/</guid><description>As inscrições para participação do CiDAMO estão abertas neste link. Elas ficarão abertas até dia 02/Março, mas não deixe para a última hora.
O CiDAMO é um grupo de trabalho na UFPR que se reune todas as noites de quinta, às 19h.</description></item><item><title>Postmortem do I CiDWeek</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-13-postmortem-do-cidweek/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2020-02-13-postmortem-do-cidweek/</guid><description>Na semana dos dias 3 a 7 de Feveiro de 2020, o CiDAMO realizou o I CiDWeek, uma semana de ciência de dados na universidade federal do Paraná. Este é o postmortem do evento, isto é, vamos analisar a criação, realização e resultado imediato do evento.</description></item><item><title>I CiDWeek</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2019-12-13-cidweek/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2019-12-13-cidweek/</guid><description>Na semana dos dias 3 a 7 de Feveiro o CiDAMO irá realizar o I CiDWeek &amp;ndash; uma Semana de Ciência de Dados. Este evento contará com um minicurso de introdução à Aprendizagem de Máquina com Python, apresentações de trabalhos, e encontro com empresas.</description></item><item><title>Site do CiDAMO criado</title><link>https://cidamo.com.br/site/blog/2019-12-06-site-do-cidamo-criado/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cidamo.com.br/site/blog/2019-12-06-site-do-cidamo-criado/</guid><description>Finalmente o site do CiDAMO está pronto.</description></item></channel></rss>